\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\title{Sujet de bases de données}

\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\begin{document}

\maketitle

\section{Requêtes SQL}
On considère le schéma relationnel suivant :\newline
MOVIE(\underline{id\_movie}, title, length, release\_date, director)\newline
ACTOR(\underline{id\_actor}, name, firstname, birthdate, nationality)\newline
PLAYED\_IN(\underline{id\_actor\#, id\_movie\#})\newline\newline
Traduisez ces requêtes en SQL :

\begin{enumerate}
    \item Tous les films sortis en 2010
    \begin{verbatim}
SELECT title, length, director 
FROM movie 
WHERE release_date >= "2010-01-01" 
AND release_date <= "2010-12-31" 
    \end{verbatim}
    \item Tous les acteurs nés avant 1980
    \begin{verbatim}
SELECT name, firstname 
FROM actor 
WHERE birthdate < "1980-01-01" 
    \end{verbatim}
    \item Tous les films réalisés par la MIAGE
    \begin{verbatim}
SELECT * 
FROM movie 
WHERE director = "MIAGE" 
    \end{verbatim}
\end{enumerate}

\end{document}